%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\begin{document}

\section{Problème de Monty Hall}
\begin{frame}

Un joueur se voit présenter trois portes $A$, $B$ et $C$. Derrière l'un d'elle se trouve une voiture, et rien derrière les autres. Le jeu se déroule de la manière suivante.
\begin{itemize}
  \item Le joueur désigne une porte.
  \item Le présentateur ouvre une autre porte, derrière laquelle ne se trouve pas la voiture. Il propose ensuite au joueur de changer de porte s'il le souhaite.
  \item Le joueur change ou non de porte, l'ouvre, et gagne ce qu'il y a derrière.
\end{itemize}

\alt<1>{
  Quelle est la meilleure stratégie, lors du choix de la seconde porte :
  \begin{enumerate}[A.]
    \item Garder la même porte ?
    \item Changer de porte ?
    \item Cela ne change rien ?
  \end{enumerate}
}{
  On suppose que la voiture se trouve derrière la porte $A$.
  \begin{enumerate}
    \item
    \begin{enumerate}
      \item Dessiner l'arbre représentant les choix du joueur, s'il garde la même porte. Quelle est sa probabilité de victoire ?
      \item Dessiner l'arbre représentant les choix du joueur, s'il change de porte. Quelle est sa probabilité de victoire ?
    \end{enumerate}
    \item Conclure : Quelle est la meilleure stratégie ?
  \end{enumerate}
  }
\pause
\end{frame}
\end{document}
